動議不信任鄭若驊 許智峯被抬走

2018年10月30日

動議不信任鄭若驊 許智峯被抬走

梁美芬以干預會議為由，下令保安將許智峯抬離會議廳。何潁賢攝

【本報訊】律政司司長鄭若驊昨出席立法會司法及法律事務委員會會議時，罕有遭民主、建制派議員夾擊。民主黨議員許智峯不滿鄭承認律政司曾就DQ劉小麗參加九龍西補選，
向選舉主任提供法律意見，要求對她提不信任動議，但委員會主席梁美芬不但全力阻止，更以許干擾會議為藉口將他趕出會議廳；建制派議員則轟鄭甚少就香港重大事件作回應，亦未有做好推廣及宣傳基本法23條立法工作。

泛民建制同轟司長

鄭若驊昨於司法及法律事務委員會會議遭許智峯追問DQ劉小麗問題，鄭只承認律政司曾向選舉主任提供法律意見，但強調DQ決定由選舉主任作出，鄭說法引來許智峯要求對她提不信任動議，但遭梁美芬以動議內容與討論事項無關阻止，其後更以許干預會議進行為由，下令保安將許抬離會議廳。

許質疑梁美芬見在席建制派人數不足，怕民主派成功通過不信任動議，所以阻止他提出動議，「係咪建制派主席就可以濫權到呢個地步？」梁美芬會後則否認許說法，指自己只是按議事規則行事。

除了遭民主派批評，多名建制派亦罕有狠批鄭若驊表現。民建聯主席李慧琼批評鄭甚少就香港重大事件作回應，指自己除在立法會的法律事務司法委員會會議見到鄭，「其他場合都唔係咁多接觸司長」。

李又批評鄭就推廣和宣傳基本法23條立法方面「做得唔夠」和「有責任」。鄭若驊回應時則指，政府會審時度勢完成23立法的憲制責任，重申「呢個問題要多啲考慮，先可以做到一個最完善同恰當嘅決定」。

謝偉俊則批鄭若驊就施政報告的簡報，至少30次提及「國際」二字，「畀人感覺相當離地」，認為目前香港和內地關係緊張情況下，「律政司嘅隱形係對香港人一個好大問號」，鄭則指香港是外向型經濟，多提國際不代表她無關注本地事務。

不過昨獲邀到場發言的大律師公會主席戴啟思會上則力撐鄭若驊說法，認為在國際層面更多推廣香港法律制度十分重要。

■記者林俊謙

上一則
上一則
上訴抗封殺 理據：公司運作 民族黨「不受社團例限制」

下一則
下一則
鍾劍華籲掌權者勿去到盡

下一則
鍾劍華籲掌權者勿去到盡

淨係睇到個標題已經想笑